馬雲豪言李嘉誠年代已經過去

李嘉誠儘管還是世上最有錢的華人，但中國阿里巴巴主席馬雲日前與香港記者聊天敘話時卻口出豪言，聲稱這個年代已經不再屬於李嘉誠了。 據香港蘋果日報報導，因為未獲香港證監會破例接受特殊要求，而放棄在香港上市的大陸科網股阿里巴巴，主席馬雲上周五與本地記者閑聊時觸及時勢造英雄這個話題，馬雲說，昔日商場遊戲規則及行業生態已經完全改變，要保持創新，才能迎合新世代的轉變。

馬雲說：“這是互聯網的時代，不再屬於李嘉誠了。李嘉誠在他那個時代，真的很不錯，但現在已不可能出現另一個李嘉誠……10年之間4大家族（李嘉誠的長和系、郭氏家族的新鴻基地產、鄭裕彤的新世界及李兆基的恆基兆業），市值都不及騰訊加上阿里。”

今年晉身福布斯中國富豪榜第8位、身家545億港元的馬雲，以一身粉藍素服與記者輕鬆交談。對於今年以來阿里巴巴爭議傳聞不斷，馬雲在短短個半小時內，向全港作出多次道歉，承認在溝通上不足，亦坦承在香港上市已畫上句號，“分手後重新了解”，希望大家可反思今次事件。 但記者似乎更有興趣了解他對香港“舊時代”4大家族的看法。

馬雲說：“不是馬化騰（騰訊創辦人）特別厲害，我更沒什麼，而是時代厲害，我們只是順應互聯網的潮流而崛起”。現時四大家族上市旗艦市值接近9000億港元，但光是騰訊的市值已達8000億港元，馬雲並無虛言。 馬化騰目前持有騰訊約10%，情況與馬雲連同管理層持有阿里巴巴約一成股權非常相似，有記者問馬雲為何阿里巴巴不願參考騰訊模式在港上市，馬雲回應說：“你問Pony（馬化騰洋名），如果騰訊現在才上市，他一樣會遇到這個問題。騰訊2004年以每股3.7港元上市，現在超過400元，南非大股東很滿意，但誰敢擔保以後沒有問題，現在沒有，不等於將來沒有。” 馬雲對互聯網世界的急促發展深有感觸，“這世界誰也沒把握你能紅5年，解決你不敗、不老、不糊塗的唯一辦法，就是相信年輕人”。他指今天的世界是一個變化的世界，變化是每個人的機會。

李嘉誠 VS 馬雲 同 長和 VS 阿里巴巴係兩回事

事實證明誠哥先係笑到最後

一條高級韭菜都有面去笑人地

馬云只係隻棋, 係代持人, 即係D錢根本都唔係佢而係D大家族
呢十年來中共一路吹捧馬云有兩種功能: 1. 做大外宣, 睇下中國民企幾好, D錢係民企既, 同中共無關
2. 做大內宣, 一條咁柒既英文老師都上到位, 所以中國機遇處處, 只要有知識肯努力, 人人都可以係馬云, 所以有咩係你既問題唔關黨事

好多人當馬雲神咁拜
馬雲雖然唔係廢 但佢曾經去到嘅高度絕對唔係因為佢嘅才能而達到

李氏力場呢

同意
別讓李家誠跑了>別讓馬雲跑了

誠哥都9張幾野仲爭乜野

岩訓醒
馬雲走到資未

就算真係李超人時代過去，都唔到馬雲上位

李嘉誠：後生仔始終係後生仔，太衝動

華人富豪入面係咪得李嘉誠有能力同夠膽撚下中共